廣源邨謀殺案七旬翁提堂 庭上低頭全程無反應 「佢係咁㗎」

廣源邨謀殺案七旬翁提堂 庭上低頭全程無反應

即時突發

2017-11-25 12:19:03 HKT

沙田廣源邨本周三(22日)發生懷疑兇殺案。七旬老翁在邨內休憩公園內疑不滿遭指摘其收音機聲浪太大，與另一老翁起爭執，繼而用生果刀將對方捅死。七旬翁被控謀殺罪，今早提堂。其代表律師表示向老翁索取指示時他「半睡半醒」，起初仍有回應，後來已沒反應。裁判官林子勤見狀問：「仲有冇呼吸㗎佢？」

77歲被告黎萬生被控於今年11月22日在廣源邨社區中心外謀殺男子潘國良。被告今遭警方押解到沙田裁法院提堂，暫時毋須答辯。控方申請將案件押後至明年1月5日，待控方檢驗涉案的生果刀，其間被告繼續還押。

被告乘坐輪椅出庭，庭上一直低頭。當書記向他讀出控罪內容後，他仍毫無反應。其律師透露，今早索取指示時被告起初會點頭回應，「後來就冇反應」。裁判官遂稍為押後案件，讓律師再索取指示。惟再度開庭時，當裁判官大聲問被告：「黎生聽唔聽到呀？黎生瞓醒未呀？」被告依然故我，律師無奈指不知被告的反應是故意還是已熟睡，但強調「佢係咁㗎」。

D法官真係

費事睬你

廢老又阻住地球轉